人生導師之苦

人生導師之苦 - 馮睎乾

《降魔的》截圖(互聯網)

昨天開玩笑，說要成立「中國新時代非物質宇宙未來信息科學研究中心」，一如所料，馬上有熱心讀者鼓勵我北上創業。不用卜卦，也知道機會渺茫，理由有二。

一是能力問題。我在香港出生長大，正宗港燦，滿口「吹屎眼」普通話，不懂微信支付，患有閉路電視恐懼症，大陸的「天眼」會令我痙攣。加上體質欠佳，只能飲港式奶茶，一旦喝化學元素表，恐怕趕不及範式轉移，已激活了基因突變。也許你笑我沒出息，不敢走出comfort zone，對啊，我的座右銘正是：活得輕鬆，死於comfort zone。我嚴格評估自己的能力後，結論跟每天那150位明智的新移民一樣：還是香港好。

二是性格問題。搞「非物質宇宙未來信息學」，要做田野調查，並為研究對象提供諮詢服務，解釋他們的未來方向。研究中心計劃尚未展開，我已做了不少前期實驗，明白自己缺乏指導別人的耐性。以下是真實個案。

廿三歲C小姐是市場學畢業生，打寫字樓工，薪酬不錯，工作清閒，但終日愁眉苦臉──原來她厭惡清閒，也對這行業毫無興趣。我望着她的命盤，發現這十年的確個性活躍，宜東奔西跑，於是半開玩笑：「你唔鍾意坐，不如去做速遞。」誰知她馬上說：「啱呀，我真係想做速遞！」「……」「但讀完大學去做速遞，阿媽實殺咗我。何況份工真係幾好，只係我做得唔開心啫，咁點算呀？」

我內心飛過一隻鵰，不耐煩地說：「算乜鬼命，你嘅問題只係：做自己，定係取悅屋企？自己諗啦。」C小姐當然沒想通，一直猶豫不決。近況是：她已放棄香港的優差，跟隨學中醫的姊姊到大陸生活。祝她好運。

另一例子是之前提過的C先生，他不堪工作壓力，得了抑鬱，問我如何是好。我最初也耐心分析，但情況不見改善。最近C先生講了一句話，令我啼笑皆非。他坦白說：「我嘅最大問題，係唔想郁。」我內心立刻有萬千隻鵰飛過，已讀不回。對我來說，做人生導師的問題，不在老點別人，而在激死自己。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
【有限創意】識條鐵探 (余家強)

下一則
下一則
早分和平分 (邁克)